【時代廣場申禁令】表演者轉戰駱克道演出吸引圍觀 遭投訴阻街

銅鑼灣時代廣場一向有不少街頭表演者於地下公共地方唱歌，吸引大批市民圍觀。惟時代廣場近日入稟高等法院，控告表演者以及申請禁制令，禁止他們再在時代廣場範圍進行街頭表演。

街頭表演團體The Flame 於時代廣場表演超過六年，今日（29日）傍晚轉戰駱克道行人專用區。惟晚上9時許，有警員上前表示因接獲阻街投拆，要求他們終止表演，雙方討論近15分鐘，最終達成協議，如不用擴音器可繼續表演，不會控告他們阻街，表演恢復正常。

曾在時代廣場表演六年
街頭表演團體The Flame在時代廣場表演逾六年，惟因時代廣場近日入稟法院申請禁制令，禁止表演者在廣場範圍演出。因此，The Flame今日移師至駱克道行人專用區，惟表演仍然受阻。在表演期間，約晚上9時15分有警員上前指，有人投訴阻街要求終止表演，雙方討論近15分鐘仍未解決。

其後雙方達成協議，警員指如不使用擴音器可繼續表演，不會控告他們阻街，表演最終恢復正常。直至晚上10時，現場仍有超過40名市民和遊客圍觀，7至8名警員仍在場觀察情況。據了解，現場一名紫色上衣的中年男子於上址作出投訴阻街，今日亦有現身到場，期間與警員「密密斟」訴。至於附近東角商場及SOGO，亦有管理公司人員到現場了解情況。

時代廣場有限公司早前入禀高等法院，控告音樂人李冠傑和其他在時代廣場表演的表演者，指他們的表演造成滋擾，要求法庭宣告街頭表演不屬於公契中所指的「靜態康樂活動」，並申請禁制令禁止他們再於時代廣場進行街頭表演。

我寧願睇busking都唔撚想見到啲大陸老

班垃圾以為度度都好似旺角無王管?
你去老銅踩住既係地產佬既地

今次到大劉地盤 祝君好運

咪一樣阻9住

時代係大劉 sogo咪又係大劉

時代廣場係九倉唔係大劉

係 記錯左

至少唔係嘈音鬥大聲先

遲d 全部去晒西九文化區

去唱死去唱k啦